[
    {
        "question": "Millist märki kasutab jQuery otseteena?",
        "options": {
            "A": {"value": "!"},
            "B": {"value": "$"},
            "C": {"value": "%"}
        },
        "correct": "B"
    },
    {
        "question": "Kuidas muuta jQuery'ga kõik p elemendi taustad siniseks?",
        "options": {
            "A": {"value": "$(\"p\").css(\"background-color\",\"blue\")"},
            "B": {"value": "$(\"p\").style(\"background-color\",\"blue\")"},
            "C": {"value": "$(\"p\").layout(\"background-color\",\"blue\")"}
        },
        "correct": "A"
    },
    {
        "question": "Millise meetodiga saab peita valitud elemendid?",
        "options": {
            "A": {"value": "visible(false)"},
            "B": {"value": "display(none)"},
            "C": {"value": "hide()"}
        },
        "correct": "C"
    },
    {
        "question": "Millise meetodiga saab määrata style omadused valitud elementidele?",
        "options": {
            "A": {"value": "style()"},
            "B": {"value": "css()"},
            "C": {"value": "html()"}
        },
        "correct": "B"
    },
    {
        "question": "Millises keeles on jQuery kirjutatud?",
        "options": {
            "A": {"value": "JavaScript"},
            "B": {"value": "C++"},
            "C": {"value": "C#"}
        },
        "correct": "A"
    },
    {
        "question": "Millist meetodit kasutada nimede konflikti puhul?",
        "options": {
            "A": {"value": "nameConflict()"},
            "B": {"value": "noNameConflict()"},
            "C": {"value": "noConflict()"}
        },
        "correct": "C"
    },
    {
        "question": "Millise meetodiga saab eemaldada valitud elemente?",
        "options": {
            "A": {"value": "remove()"},
            "B": {"value": "detach()"},
            "C": {"value": "Mõlemaga"}
        },
        "correct": "C"
    },
    {
        "question": "Milline jQuery meetod tagastab otsese parent elemendi valitud elemendi puhul?",
        "options": {
            "A": {"value": "parent()"},
            "B": {"value": "parents()"},
            "C": {"value": "ancestor()"}
        },
        "correct": "A"
    },
    {
        "question": "Millist funktsiooni kasutatakse, et ennetada koodi käivitumist enne dokumendi lõplikut laadimist?",
        "options": {
            "A": {"value": "$(body).onload()"},
            "B": {"value": "$(document).load()"},
            "C": {"value": "$(document).ready()"}
        },
        "correct": "C"
    },
    {
        "question": "Millist jQuery meetodit kasutatakse asünkroonse HTTP-päringu tegemiseks?",
        "options": {
            "A": {"value": "jQuery.ajaxSetup()"},
            "B": {"value": "jQuery.ajax()"},
            "C": {"value": "jQuery.ajaxAsync()"}
        },
        "correct": "B"
    }
]